逾30名7.1衝擊立法會示威者抵台灣尋庇護 傳已接觸陸委會

7.1當晚示威者闖入及破壞立法會大樓，示威者或需面對警方追捕及法律責任。本報接獲可靠消息，逃往台灣的示威者人數逾30人，均為曾經參與7.1衝擊立法會行動的學生，他們事後沒有被捕，抵台後已接觸當地官方機構。

自由亞洲電台亦有報道，有示威者已抵達台灣尋求庇護。報道中引述一名不願透露姓名的台灣律師，指衝擊立法會後，陸續有示威者抵台，正與陸委會接觸，尋求庇護。該名律師表示，由於該批示威者尚未被捕或檢控，衝擊時亦戴上口罩，難以證明自己曾經參與行動，因此他們要延長居台期限，技術上可能遇上困難。

本報正就事件向保安局查詢。

唔理你爭取咩先，你用暴力就一定錯？

美國大使館，德國大使館

天佑義民

push

五大訴求
義士一個不能少

721 三點維園
頭盔 電筒 每人一個

推
有更多人知佢地有backup

咁721去個啲人點？博俾人拉，佢地31人就拍拍屎忽走。

721

一定接你地光榮回港

中華民國已經介入香港事務啦，一齊去連儂牆貼埋中華民國國旗啦

你咁樣湧入去,我怕有反效果

台灣律師指，由於該批示威者尚未被捕或檢控，衝擊時亦戴上口罩，難以證明自己曾經參與行動，因此他們要延長居台期限，技術上可能遇上困難